# HW2 Alert, prompt, confirm

### _Питання_

1. Описати своїми словами у кілька рядків, навіщо у програмуванні потрібні цикли.
2. Опишіть у яких ситуаціях ви використовували той чи інший цикл в JS.
3. Що таке явне та неявне приведення (перетворення) типів даних у JS?

### _Відповіді_

> 1.  Цикли потрібні для того, щоб задавши певні параметри (умови), згідно логіки програми отримувати результат від обчислень до того моменту поки задані нами умови виконуються.

> 2.  Цикл `while` використовуємо коли нам просто необхідно виконувати вираз до поки він відповідає заданій умові. Цикл `do while` використовуємо в тих коли спочатку потрібно виконати вираз, що знаходиться в тілі циклу, а потім виконати перевірку(100% пройде одну ітерацію). Цикл `for` - складніший цикл коли нам ми спочатку виконуємо ініціалізацію циклу (оголошуємо змінну, яку будемо використовувіти тільки в межах циклу), первіряємо умову, далі блок ітерації - вказує, що потрібно зробити після виконання коду в тілі циклу.

> 3. Неявне перетворення типів - це процес перетворення значення із одного типу в інший без нашої на те чіткої вказівки (Number, + ітд.). Тобто коли інтерпритатор автоматично пертворює одне значення в інше, щоб вивисти результат. Явне перетвореня це коли ми використовуємо спеціальні функції для перетворень типів данних(`Number`. `Boolean` перед (value)).
